\Conclusion % заключение к отчёту

В результате работы были выполнены следующие задачи:
\begin{itemize}
	\item проведён анализ существующих методов визуализации информации, в результате которого предпочтение было отдано иерархической карте;
	\item проведён анализ информационных потребностей пользователей коллекций документов, который показал, какие из них можно пытаться удовлетворить с помощью предлагаемого метода и экспериментальной коллекции документов;
	\item разработан метод визуальной навигации по коллекции документов, пользовательские качества которого оказались сопоставимыми с традиционным полнотекстовым поиском в рамках проведённого эксперимента;
	\item спроектирован и разработан инструмент экспериментирования, ознакомиться с которым можно, перейдя по URL-адресу \texttt{http://www.wikinavia.org};
	\item проведено экспериментальное исследование разработанного метода навигации/поиска в коллекции документов;
	\item анализ результатов эксперимента.
\end{itemize}

Следует подчеркнуть, что для проведения эксперимента использовался небольшой объём заданий, который не может отражать полноту информационных поребностей пользователей. Также для проведения эксперимента было привлечено всего несколько десятков респондентов, в ходе проведения эксперимента были выявлены неисправности инструмента тестирования. В результате такой 
совокупности негативных факторов оценки, полученные на основе собранных экспериментальных данных могут быть смещёнными.

Направления для дальнейшей работы:
\begin{itemize}
	\item устранение недостатков, выявленных в ходе проведения эксперимента;
	\item дальнейшее исследование роли визуализации информации в человеко-компьютерном взаимодействии.
\end{itemize}